THE STROKES [THE NEW ABNORMAL] 2020/04/10

出咗新碟了
大家一齊討論下

新碟正到仆街
唔計2016Future Present Past EP嘅話
上一張正規album已經係2013嘅 Comedown Machine
等撚到頸長
個人感覺新碟有少部份參考Two Door Cinema Club
例如The Adults Are Talking支guitar有啲似TDCC嘅 Tourist History
而Eternal Summer 個開頭有啲似TDCC嘅Bad Decisions
同過往一樣
一隻album比一隻少garage味
不過幾有新意唔錯

聽緊，呢個version好似正D

仆街返唔撚到轉頭
呢個正個原本個首

個人鐘意歇斯底里D既版本
隻碟有D歌未聽慣

新碟聽左一次
佢地都成四張嘢
以前成日聽

好撚驚喜
覺得正過上兩隻Angles同Comedown Machine好多

講到歇斯底里
始終都係Is This It 最正
The Strokes特別之處其中一樣都係vocal
個種好拆嘅聲
隻碟係需要時間習慣
但因為近排都聽多咗唔同genre嘅rock
所以呢隻碟比我預期快習慣

當年98年debut都只係20歲
時間過得真係快
不過想當年佢地debut都算後生
依家啲band出道大部分後生都已經20幾接近30

Angles都還好
Comedown Machine聽落咗都覺得普普通通
唔似Tranquility Base Hotel & Casino咁
雖然都係實驗性少少嘅Album
但係越聽越撚正
本身Youtube佢地有嘅第一首At The Door
聽完覺得唔啱feel
不過聽完首Bad Decisions 再加埋Brooklyn Bridge To Chorus
期待返曬黎

5.7

Tranquility base hotel & casino太破格
我初頭接受唔到
聽耐左就知係寶

呢隻又係頭幾次聽唔入耳
之後就跟住扭屎忽

Star Treatment

期待左勁耐
但我都係鐘意adults are talking 個live多過studio version，呢點有d失望
應該係我第3鐘意ge strokes album
如果the strokes有機會黎香港就好

I just wanted to be one of the strokes

我係因為alex turner鐘意strokes先開始聽，結果鐘意到變左日日聽咁齋，依定我都唔知我鐘意arctic monkeys 定strokes 多d

我覺得studio version會令成隻碟一致返d

我都覺studio 會岩番成隻碟ge氣氛多d
但我已經聽左好耐TAAT個live version，所以冇咁慣studio 比較柔情的風格

有生之年都唔知會唔會有機會見到The Strokes黎香港
諗住遲啲如果亞洲區啲音樂節佢地會出演嘅話
都去睇下

Lofi啲嘅聲感覺啱The Strokes多啲

頭二係is this it, room on fire???

有生之年見AM 同the strokes都會好困難

AM依家已經完全唔似the strokes

Now look at the mess you made me make

Strokes 會玩8月fuji rock （如果仲舉行得成 不過我覺得冇咩可能

係